@article{Turing1936,
	publisher = {Association for Symbolic Logic},
	year = {1936},
	volume = {42},
	title = {On Computable Numbers, with an Application to the Entscheidungsproblem},
	number = {1},
	pages = {230--265},
	author = {Alan Turing},
	journal = {Proceedings of the London Mathematical Society}
}

@book{Lassaigne-Rougemont,
	title={Logique et fondements de l'informatique. Logique du 1$^{er}$ ordre, calculabilité et $\lambda$-calcul.},
	author={R. Lassaigne, M. de Rougemont},
	isbn={2866013808},
	year={1993},
	publisher={Hermes}
}

@book{Turing-Girard,
	title={La machine de Turing},
	author={A. Turing, J.-Y. Girard},
	isbn={202013571X},
	year={1991},
	publisher={Source du savoir, Seuil}
}

@book{Sisper,
	title={Introduction to the Theory of Computation},
	author={M. Sipser},
	isbn={2013},
	year={1133187811},
	publisher={Cengage learning}
}

@book{Stern,
	title={Fondements mathématiques de l'informatique},
	author={J. Stern},
	isbn={2840740656},
	year={1990},
	publisher={Ediscience internationnal}
}

@book{Wolper,
	title={Introduction à la calculabilité},
	author={P. Wolper},
	isbn={2100499815},
	year={2006},
	publisher={Dunod}
}

@book{Carton,
	title={Langages formels, calculabilité et complexité},
	author={O. Carton},
	isbn={},
	year={2008},
	publisher={Vuibert}
}